%@P:exocorcp
On considère l'expression suivante :
\[A=(3a-2b)\div(2c+a)\]
\begin{myenumerate}
\item Calcule la valeur de cette expression lorsque $a=4$ ; $b=-1$ ; $c=5$.
\item Calcule la valeur de cette expression lorsque $a=-2$ ; $b=3$ ; $c=4$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Reprise de l'exercice \verb+exo33+ pour une classe plus faible.
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
\item
\[\Eqalign{
A&=\left(3\times4-2\times(-1)\right)\div\left(2\times5+4\right)\cr
A&=\left(12-(-2)\right)\div\left(10+4\right)\cr
A&=\left(12+2\right)\div14\cr
A&=14\div14\cr
A&=1\cr
}
\]
\item\[\Eqalign{
A&=\left(3\times(-2)-2\times3\right)\div\left(2\times4+(-2)\right)\cr
A&=\left(-6-6\right)\div\left(8+(-2)\right)\cr
A&=(-12)\div6\cr
A&=-2\cr
}\]
\end{myenumerate}
\end{multicols}